歷史：戰爭是政治的延續而非目的；武力威懾懸而未用時最高效

（１）《戰爭論》克勞塞維茲

在一切的環境中，戰爭都不應當作一種獨立的事物來看待，而要當作一種政治性的工具。戰爭不過是政治關係的一種延續，但卻加上了其他手段的混合。

（２）《威懾理論》「懸而未用的武力」vs「已經使用的武力」

軍事戰爭中，威懾是一種策略，旨在嚇阻其對手採取尚未開始的行動，或阻止他們做出期望中的事情。 伯納德·布羅迪在1959年寫到，可靠的核威懾力量必須始終處於「準備使用」的狀態，但不能「已經被使用」。

1964年10月16日下午3時，中國在西部羅布泊地區成功地爆炸了第一顆原子彈，繼美國、蘇聯、英國、法國之後，成為世界第五個擁有核武裝的國家。

當時中國表示：「發展核武器（武力），並不是由於相信核武器（武力）是萬能。恰恰相反，發展核武器（武力），是被迫而為的，只是為了防禦，為了打破核大國的核壟斷(武力壟斷)、核訛詐(武力訛詐)，最終是為了防止核戰爭(不當武力)、消滅核武器(濫用武力)。在任何時候、任何情況下，都不應首先使用核武器(武力)。]